台超市總裁「劉鳴煒上身」 批年輕人很會花錢 籲勿計較人工低

全聯總裁徐重仁稱「現在台灣的年輕人很會花錢，你到國際機場看，很多年輕人出國，很少看到老一輩的人。」（中央社）
「去少啲日本」燒到去台灣？台灣打工仔低薪問題延續多年，「大學畢業月薪22K」（2.2萬元新台幣，即約5,600港元，泛指大學畢業生人工低）現象一直都是社會問題。不過，有公司總裁反過來，批評年輕人「很會花錢」。

稱很多年輕人去旅行 又要買最新手機

全聯福利中心是台灣一間主打廉價貨品的超級市場，《自由時報》報道，總裁徐重仁在新書發布會上，稱「現在台灣的年輕人很會花錢，你到國際機場看，很多年輕人出國，很少看到老一輩的人。」認為年輕人要自己「能力範圍內」的事，社會誘惑很多，大家都想買最新的手機、最新的設備，每個人都想花更多的錢，但如果現在沒有那麼多的錢，就應該少花一點。

台仔五千零蚊個月買iphone又真係幾串

證明劉鳴煒講得岩

又一班連登仔支持商家佬
年輕人享樂是罪
不停為他們工作才是好青年

佢比人屌到收晒皮要道歉啦
你睇大瘤

年輕人要學佢後母咁上進

如果班後生好似日本咁唔撚洗錢你估佢份工仲有無得撈

香港相反，特別是連登仔。

@腦魔

首先你要家底鴻厚（具有財富繼承）先至做到
大學畢業，竟要做長工時、重度體力勞動、最低時薪兼無額外福利嘅工種，
值得可憐